會唔會有人柔順劑敏感?

事情係屋企人之前一排有皮膚炎 跟住好返 但好返個排又啱啱好啲柔順劑冇曬
跟住加下冇端端又有皮膚炎 諗諗下有呢個疑問 查實關唔關事

關!

之前睇醫生都叫我洗衫唔好落柔順劑

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

我之前都冇留意 唔怪得之啦 佢好返冇耐又出返泥

咁洗衣粉有冇影響?

有 最好用梳打粉

有冇邊隻推介?
濕疹底
但係唔用洗衣粉果D又怕洗唔淨D衫

我都懷疑係柔順劑出事
之前喺外國自己住一直冇落，冇事
返咗香港屋企會落，住咗兩個月開始周身都痕咁
而家用walch 衣物消毒液浸完再手洗
其實可以自己儲一機衫分開洗
但我嫌埋屋企洗衣機污糟

利伸，有濕疹，都可能關tg 同天氣事
不過轉咗walch+手洗情況好咗

想問下樓主點發炎法
我係紅色一撻撻
同以前啲濕疹狀況唔同，先懷疑係關其他嘢事

關事
濕疹或易敏感嘅人，睇皮膚科
醫生會建議唔好用柔順劑、增香劑
主要係化學成份同人造香料會大面積殘留衣物上，同皮膚大範圍接觸

我濕疹底，醫生亦有提過用最簡單的洗衣粉+消毒藥水（如滴露）洗衫就足夠
同日本果d幾合一、香味波波冇緣

佢係成身到一片片紅 跟住有一點點係上邊 沖涼之後 成身好痕 去睇完話係皮膚炎 之前好返 家下又出返泥

衣物柔順劑除咗令人敏感，仲會洗壞衣物，特別人造纖維，嗰啲保䁔、排汗.....功能會減低、橡筋失去彈力。棉質亦會越洗越硬，除非有用乾衣機。所以有些服裝店sales 在你付款後會特別提醒：唔好用衣物柔順劑洗！

另外，有好多洗衣機完成洗衣都係過不清洗衣粉/液，若洗衣機喉直接插入渠裏，你是看不見/不知道的，所以對有濕疹人士，手動操作過多一次水較好。

徵狀一樣
起哂一點點好似毛囊發炎咁

我睇咗兩次醫生
而家唔痕但仲有d 印
好驚隨時有其他嘢敏感就觸動到佢翻發

今日睇完醫生話有機會係 整到啲蟲之類 叫佢啲衫熱水浸一陣 跟住手洗下去 唔知真定假

另外都叫唔好用 柔順劑 話有可能關事

家下直頭唔落了 佢一發作 痕到睡唔好 狂起身

蟲
仲恐怖過柔順劑敏感
希望你朋友快啲好返

sorry 屋企人先岩

唔緊要 最緊要佢快啲好 家下佢狂起身 訓唔到